**753. – Sarothamnus catalaunicus** Webb. (S. ARBOREUS G. G., non Webb.). – Arbrisseau de 2 à 4 mètres, dressé, à rameaux allongés, sillonnés, verts et glabres sur les côtes, grisâtres-tomenteux dans les sillons ; feuilles toutes, même les florales, trifoliolées et pétiolées ; fleurs assez grandes ; calice pubescent-soyeux ; étendard à peine émarginé ; carène large, droite, non courbée ; //style //entièrement glabre, //courbé presque en cercle, //non élargi sous le stigmate ; //gousse à peine poilue sur les bords, à la fin très glabre, //luisante, à graines noires et mates.
Côteaux arides et rochers siliceux de la zone du Châtaignier, dans les Pyrénées-Orientales et l'Aude. – Espagne, dans la Catalogne. = Mars-juin.